除咗<返校>，仲有套<賽德克巴萊>

相信大家都冇乜心機睇全套四個半鐘
呢度有個解說版

如果你有興趣，可以睇
上集，太陽旗
下集，彩虹橋

故事講日治台灣時期，台灣原住民點樣反抗
而反抗，就需要有取捨之間的覺悟
你冇信心地反抗，同有有信心反抗，係好大分別的

寧願最後徒勞無功，也不選擇無動於衷

買左本書睇
愈後愈想唔瞓追晒去

以原住民角度
睇日治時代
好片

如果文明是要讓我屈膝下跪，那我們就只能用野蠻來證明驕傲

香港上個日就睇左

如果你的文明是叫我們卑躬屈膝

那我就帶你們看看野蠻的驕傲。

台灣最光輝嘅就係日本時代，日本係想教化蠻夷，即係生番，使佢地可以過文明生活。

相反香港而家係劣幣驅逐良幣。

點可以比較！？

多謝謝thankyouuu

儲左好耐火藥。

D 化武好核突。

最難頂果幕係成班女人細路係森林自殺

套戲好正，好值得睇

好聽就教化 唔好聽就奴役
如果你咁樣講 中共都係教化東突兀人
教化香港人

點同，日本對比生番係先進力量，將文明帶比原住民，就好似英國教化香港人咁。

相反支那對比香港係落後文明，劣幣驅逐良幣。

大家睇既角度唔同 喺原住民心目中佢哋係入侵者 係一種文化入侵
而且佢哋變成左二等公民之後亦唔會享受到文明進步帶黎既好處

但佢哋之後為自己成為日本人而自豪，大東亞戰爭嘅時侯，台灣原住民熱烈加入高砂義勇隊做義勇軍，佢哋戰績大家應該聽過。所以我認為到日治後期，原住民已經享受到文明帶來嘅好處

都岩 但係最大得益者永遠唔係佢哋 連紀念碑都比人拆埋

最記得電影類似話日本為佢地帶來鐵路郵政現代化，但亦同時話左俾佢地知咩係貧富不均

台灣好彩在同日本冇舊仇 自身作戰爭用途嘅天然資源又唔係好豐富
係戰略價值夠高 所以日本先肯幫手城市化
相反韓國
俾人揸乾揸盡

高砂點會係自願，係皇民化教育洗佢哋腦，唔當兵可以做啲咩？原住民一直係日本+國民黨殖民下被殘害

唔同意
日本係台灣行皇民化政策 冇再分1 2等公民
同日本本土居民平起平坐

其實咪同英國一樣，老老實實當年英國夠係搶香港返黎，唔係抽六合彩抽中咩，係當年香港人眼中都唔鍾意英國架，而英國人都覺得班香港人係生藩，不過英國係尊重人權，就算你地香港人係生藩都唔會要地唔要人殺哂你地，仲起好多基建同學校，最少你問返所有1900年打後出世嘅佢地寧願當年俾英國佔領
再睇返台灣

睇呢個台仔講就知當年所謂原住民"回歸"之後先發現原來入侵者先係最好
對比香港屌你老母回歸二十年到而家中國so called"富強起來"啲人反而愈來愈憎中國，所以我完全唔覺得日佔台灣同香港回歸兩件事係有可比性，英日侵略完真係幫你發展，人民生活愈來愈好，反而回歸中國之後生活愈來愈差

記得結局班族人死哂咁濟
之後有人行佢地條村附近聽到有聲
望上天見到佢地行緊彩虹橋
幾好J

正野
不過4個鐘身邊冇人睇

被迫幫架仔含撚，仲要講唔該
理由：架仔教識我含撚

我睇唔透呢度啲人咩諗法

我分兩次睇，睇哂後靜撚咗自己

之前睇哂2集
我地唔係原住民，好難有投入感

老老豆豆賽德克巴萊高汁好多
返校無得比

雖然未睇過
但內容同理念一定好過返校

唔同類型
支共係落後, 香港係先進
當時台灣係落後,日本係先進
要比較都係搵英國同香港比較
如果反對日本當時統治台灣o既人
應該都會反對埋英國統治香港

唔係隔離族班仆街助紂為虐
賽德克可以打耐啲都得

之前睇左 好撚正

表面俾左外界文明佢地
但實際係社會慘過食屎
同香港人一樣去到邊俾人恰到邊
讀書考試永唔會第一
升職人工冇日本人咁好
仲要俾人歧視

一開頭日本人恰鳩原住民個幾段已經投入左啦
後面原住民鬼打鬼完全係黃藍民鬥
日本人都未殺已經要同其他族開戰

記得賽德克巴萊同那些年同一年上，但係那些年票房竟然多過賽德克巴萊好多好多

你睇呢個網，就知原住民幾為自己參加皇軍而自豪，並非被逼。

正確。

如果原著民係香港人…
“日軍有鎗架，你打得過咩？”

呢套野係好耐之前去台灣 有個原住民推薦我睇
好好睇 推薦大家睇

香港人要有依種決心

呢套本土撚一定要睇

me too 好耐之前上網睇咗 近排番睇超正

首歌

可惜唔係個個都有, 冇犠牲的覺悟, 因為我自己都未有

另外一個方法就係少d幫日本人既道澤人

都好多年前睇了，無乜印象
有時間重睇番先

教化蠻夷係你價值觀 係原住民價值觀佢地既文化同生活模式係祖先流傳落來.佢地都打唔贏現代化武器被迫接受左日本所謂文明化，但比日本統治對佢地係有種族歧視 不公義對待 逼到佢地部落幾十年之後最終都係爆發反抗. 用當時背景你覺得係教化蠻夷 但人地角度只係單獨比日本人暴力下奴役.

咁你覺得英國係咪奴役香港！？

當年去台灣俾一個賽德克巴萊入面一個族人教過射箭，到而家印象都好深刻，所以睇晒成套戲

清朝or英國殖民 基本上果個時代係大清國土 or係英治香港領土根本普通人係比人奴役. 英國當時自己國內英國人既人權公義都未做到平等. 但起碼後期經濟發展帶比香港人好生活同人權發展 d人都會洗白左好多.
相比中共軸心邪惡無變過一心想榨乾香港 奴役香港人.

英治初期嘅香港人仲係好似台灣d生番咁，三妻四妾，食狗肉，紮腳，過緊野蠻生活，你叫英國點善待你！？所以先用強硬手段教化你哋，同日本一樣。

到英治同日治後期嘅香港同台灣，兩地人民已經過住文明生活。

所以日本當年對台灣人冇錯到。

清朝人三妻四妾 紮腳都係文化唔同姐 清朝人有自己文字 語言 文化 學術 科學 商貿 宗教 社會倫理 都叫生番？ 沙地阿拉伯到而家都有男人三妻四妾算唔算生番？

當年日本對台灣原住民係完全壓榨式 利用原住民男人做廉價苦力 女人做家傭 完全不平等咁奴役佢地 你覺得日本人無錯到 咁原住民最後抵抗壓迫武力反抗同香港人而家對付中共反抗一樣 你會唔會話班黑警港共無錯到？

台灣原住民d後代一個原住民議員都話當年並唔係抗日 完全d原住民看待漢人 日本都係一樣 無咩抗日呢個概念. 係一個單純反抗壓迫反抗暴政既一段歷史

你呢d左膠思想真係頂唔順。全世界嘅文明標準只有一個，就係歐美文明，即係民主自由平等法治科學，全世界國家都係跟住佢嚟行，包括日本。相反其他嘅所謂「文明」，都只係野蠻文化，唔算文明，你連清朝都話係文明！？佢唔止紮腳，三妻四妾，浸豬籠，仲有十大酷刑，凌遲處死等等。伊斯蘭就更加唔使講，女人要包到得隻眼，根本都係野蠻文化，係要被消滅。

日本開始對原住民採取懷柔政策都係因為霧社事件

但好似英國對香港班原居民咁施行懷柔政策就縱到D原居民今日咁，當咗自己係土皇帝。所以我係贊成日本對生番施行強硬政策，至原住民真正成為日本人，效忠日本後先以禮相待。

諗起閃靈

戇鳩，又係啲鑽牛角尖撚，唔係一極就係另一極

左膠收嗲啦！！你哋d思維仲嫌害人唔夠！？

之前我都開post講過, 不過開左係時事台

推

Lm

有槍先係談判嘅籌碼

睇過，好正

bookmarked

轉架仔為英國人都得

睇賽德克巴萊，要連埋KANO 一齊睇

呢套無興趣 當年d台仔吹到好大

好似真係 類似港英
分別係領殖民統治時間短

情情塌塌嘅嘢永遠最多人接受
個導演當年海角七號都要用愛情做故事主線先大賣

啱！kano先睇到日治台灣嘅風光。

幾年前睇咗
好好睇

相反香港俾日軍佔完大把連登仔幫日本含

當年上果陣睇左
幾好睇